---
ID: 262501
post_title: 羊男的圣诞节
author: 南 靖男
post_date: 2004-07-03 16:56:31
post_excerpt: ""
layout: post
permalink: https://larryli.cn/2004/07/262501
published: true
---
<a href="https://larryli.cn/wp-content/uploads/50/5051/2007/07/yangnan01.jpg" title="yangnan01"><img src="https://larryli.cn/wp-content/uploads/50/5051/2007/07/yangnan01.thumbnail.jpg" alt="yangnan01" /></a>

<span id="zoom">　　在盛夏之际，羊男受到为圣诞节音乐作曲的委托。无论是羊男或是这位委托人，在夏季的羊衣服之下，都热得汗流浃背。在炎热的夏季，身为一个羊男，实在是一件十分辛苦的事。特别是对那些买不起冷气的穷羊男而言。

电风扇呼噜呼噜地转着，两个人的羊耳朵也随风啪咑啪咑地拍打着。“我们羊男协会。”对方那个男人稍稍弄松了胸口的拉链，让电风扇的风吹进去，一面说着。 “每年会选一位具有音乐才能的羊男，请他替我们为供奉圣羊上人的音乐作曲。而后在圣诞节当天将之演奏出来。而今年，你很幸运地被选中了。”

“那实在不敢当。”羊男说。

“特别的是，今年正逢圣羊上人逝世二千五百年纪念。因此我们衷心地期望，你能作出符合这个意义的，盛大的羊男音乐来。”那个男人说。

“那当然，那当然。”羊男搔着耳朵说。现在距离圣诞节还有四个半月，有这么长的一段时间，我一定有办法写出了不起的圣诞音乐来。羊男的心里这么盘算着。

“没有问题，包在我身上。”羊男拍着胸脯说。“我一定会作出很好的音乐交给你们的。”


但是九月过去了，十月过去了，十一月也结束了，羊男还是无法着手进行羊男协会所委托的音乐作曲工作。

由于羊男白天在住所附近的甜甜圈店上班，可用来作曲的时间，简直少得可怜。再加上每次一弹起他那一架破钢琴，住在一楼的房东太太，就会跑上来咚咚咚地敲起他的门来。

“吵死人了！拜托你别弹了！连电视的声音都听不到了！”

“真是抱歉。但是我必需在圣诞节之前把这弄出来。可不可以麻烦您，在这一段时间稍微忍耐一下？”羊男怯怯地说。

“别开玩笑了！”房东太太吼道。“你要是不满意的话，就搬出去好了。让你这种打扮奇怪的男人住在这里，已经够落人笑柄了。要是再给我添麻烦的话，那就对不起了。”

羊男黯然地看着月历，离圣诞节只剩下四天了。因为根本不能弹钢琴的缘故，答应别人的曲子连一小节也没有作出来。

中午休息时，羊男正垂头丧气地坐在公园吃着甜甜圈时，羊博士恰好打那儿经过。

“怎么啦，羊男？”羊博士问道。“你看来相当没有精神哟！圣诞节都快到了，你这样怎么行呢？”

“我之所以会没有精神，就是因为圣诞节的缘故。”羊男于是将事情的经过，一五一十地告诉了羊博士。

“嗯。嗯。”羊博士一边抚弄着胡子一边听着。“如果是那样的话，或许我可以帮助你。”

“真的吗？”羊男半信半疑地说。因为羊博士是一位只研究羊的古怪学者，镇上的人都传说着他的脑筋有点问题。

“当然是真的啰！”羊博士说。“傍晚的时候到我家里来吧，我教你一个好方法。不过，我可不可以吃你那个肉桂口味的甜甜圈呢？”

然后，根本不等羊男说“好呀”或“请用”，已经拿起甜甜圈津津有味地吃起来了。


当天傍晚，羊男带着六个甜甜圈当礼物，去拜访羊博士的家。

羊博士的家是一幢非常古老的砖造房屋，周围种植的树木都修剪成羊的形状。连门铃、门柱到铺路石，没有一样不是羊。

真是让人叹为观止啊！羊男心想。

羊博士将羊男带来的六个甜甜圈，狼吞虎咽地吃了四个。剩下的两个则慎重其事地收到柜子里去。然后，用口水湿了湿手指，将落在桌子上的残屑沾起来，津津有味地舔着。

“这个人可真爱吃甜甜圈啊！”羊男感叹地说。

将手指舔干净以后，羊博士从书架上拿出一本厚厚的书，书的封面上写着“羊男的历史。”

“那么羊男君。”羊博士以严肃的口吻说。“在这本书里面，记载着有关羊男的所有事情，包括为什么你无法写出羊男音乐的理由。”

“可是博士，那个理由我知道啊！是因为房东太太不让我弹钢琴的缘故。”羊男说。“若是她让我弹钢琴的话……”

“不、不，你错了。”羊博士摇着头说。“原因不在那儿。并不是说如果你可以弹钢琴，就可以将曲子作出来的。而是有个更深远的理由。”

“你的意思是？”羊男问道。“那是因为被诅咒了的关系。”羊博士压低声音说。

“被诅咒了？”


“正是如此。”羊博士点了好几个头说。“就是因为诅咒，才使得你不能弹钢琴，曲子也写不出来。”

“唉呦！”羊男呻吟了一下。“又是为了什么，才会被诅咒？我什么坏事也没有做啊！”

羊博士啪啦啪啦的翻着书。

“你在六月十五日是否曾经抬头看月亮呢？”

“没有，已经有五年没有抬头看过月亮了。”

“那么，在去年的圣诞夜，你是否吃了中间有洞的食物呢？”


“每天的午饭，我都是靠甜甜圈裹腹的。在圣诞夜那天吃的是哪种甜甜圈已经记不得了。但是可以确定是吃了甜甜圈。”

“是中间有洞的吗？”

“唔，应该是吧！因为大部分的甜甜圈中间都有洞呀！”

“这就对了。”羊博士说着又点了好几次头。“正是因为如此，你才会受到诅咒。无论如何你也算是羊男中的一员，若是在十二月二十四日圣诞夜这一天，吃了中间有洞的食物的话，就会如此。”

“这种说法以前从来没有听说过呀！”羊男吃惊地说。“这到底是怎么一回事呢？”

“真是让人吃惊，竟然连圣羊祭日都不知道！”羊博士更是吃了一惊说。“现在的年轻人可真是什么都不知道啊！在你成为羊男的时候，不是曾在羊男学校学习各种相关的事物吗？”

“唉，这个嘛，是有啦。但是我在学校的时候，没有任何一个科目是拿手的，所以啰……”羊男不好意思地搔着头说。

“好了吧，你看！就是因为你不注意，才会落到这步田地，真是没有办法啊！但看在你带甜甜圈来的份上，在此我就教你一下吧！”羊博士说。“好的，十二月二 十四日圣诞夜那天，同时也是圣羊祭日。也就是说，这一天是圣羊上人因为夜行，跌落洞里而去世的神圣祭日。所以，在很久很久以前我们就已经知道，在这一天是 不能吃有洞的食物。像通心粉、竹轮、甜甜圈、中卷圈、洋葱圈等这一些食物都不行。”

“等一下，我有疑问。为什么圣羊上人会半夜时在路上走着？又为什么路上会有个什么洞呢？”

“这个我就不知道了。再说这也是二千五百年以前的事，怎么可能会知道。无论如何，事情就是这般。如同法律一样，不管你知道或是不知道，触犯了就会被诅咒。一旦被诅咒，羊男就不是羊男了。你无法作出羊男音乐的理由就在于此。嗯。”


“真是令人沮丧啊！”羊男十分无奈地说。“这个诅咒难道没有破除的方法吗？”

“这个嘛……”羊博士说。“要破除诅咒的方法也不是没有，只是非常地困难。即使这样也没有关系吗？”

“没关系，请告诉我应该怎么做？”

“这个方法就是你自己也亲自掉进洞里一次。”

“洞？”羊男说。“要掉进什么样的洞呢？不管是什么样的洞都可以吗？”

“别胡说了！怎么可能什么样的洞都可以。要能够破除诅咒的洞，是又大又深的。请稍等一下，我来查查看。”

羊博士拿出那本破破烂烂的“圣羊上人传”来，哗啦哗啦地翻着。

“嗯，唔，在这里了。圣羊上人是跌到一个直径二公尺、深二百零三公尺的里而去世的。因此，只要掉进一个尺寸相同的洞里去就可以了。”

“话虽如此，但先不提我一个人挖不出一个深达二百零三公尺的大洞来。首先，若是跌进这么深的洞里去，诅咒还没有破除，不是就摔死了吗？”

“别急别急，还有下文。‘想要破除诅咒，洞的深度可以省略至百分之一’，也就是说，只要二公尺又三公分就可以了。”

“啊，太好了，这样我就挖得了，没问题。”羊男兴奋地说。

向羊博士借了那本书以后，羊男就回去了。根据书里的记载，要破除诅咒的洞实在有很多规定。羊男一一地在笔记本上记了下来。


(1) 洞一定要用以榛木柄的铲子来挖才可以。（因为圣羊上人的手杖就是用榛木作的。）

(2) 掉进洞的时间得在圣诞夜的凌晨一点十六分。（因为那是圣羊上人跌落的时刻。）

(3) 掉进洞的时候，身上要带着用没有洞的食物准备的便当才行。


(1) 和 (2) 都可以确定，但掉进一个深仅二公尺的洞里，为什么还得准备便当，羊男感到大惑不解。

“唉，算了，既然书上这么记载着，还是完全照办比较保险。”羊男心想。

圣诞节只剩三天就到了。在这三天之中，得做好一把榛木柄的铲子，并用它挖出一个直径二公尺、深二公尺三公分的洞来才行。真是的，怎么会卷进这么奇怪的一件事里，羊男深深地叹了一口气。

在树林里找到了榛树，羊男用锯子锯了一段树枝回来。花了一天的时间，用刀子削出铲子的柄。然后第二天，就在家里的空地上开始挖起洞来。


房东太太见了跑来质问：“干什么，为什么要在这里挖洞？”

“我正在挖个埋垃圾的洞。”羊男回答。“我在想，这样是不是会比较方便……”

“哼，是这样吗？你要是敢搞什么鬼，我就打电话报警！”房东太太非常厌恶地说完，头也不回地就走了。

羊男用卷尺仔细地量好尺寸后，挖出一个直径二公尺、深二公尺零三公分的洞来。“嗯，这样就可以了。”羊男说完用木头盖子把洞给盖上。

终于，圣诞夜这天来临了。羊男从甜甜圈店带回来一堆那种中间没有洞的麻花甜甜圈，放进背包里装好。有了这个，便当就算是准备好了。随后又将钱包和小型手电筒，放进羊衣服胸前的口带里，并把拉链拉好。

凌晨一点时，四周围家家户户的灯火都熄灭了，空地上一片漆黑。也没有月光，星星也看不见，伸手都不见五指。

“这么暗，难怪圣羊上人会跌到洞里去。”羊男一面喃喃自语，一面藉手电筒的灯光找着洞。但实在太暗了，洞的位置相当难找。

“这可怎么办？眼看就要一点十六分了。如果再找不着那个洞的话，不就得等到明年的圣诞夜了。无论如何不能让这种事情发生……”正说着的时候，脚底下突然踩了个空。羊男掉到洞里去了。

“是什么人在白天的时候把盖子给打开了啊？”掉进去的时候羊男这么想着。“一定是房东太太做的好事。因为她对于我所做的事都看不顺眼。”

尽管羊男心里这么想着，但总觉得有点不对劲。我只不过跌了一下而已，而且我所挖的洞深度仅二公尺三公分，不知道为什么这么久还没有碰到底。

突然间碰地一声，羊男跌到了洞底。虽然深得可怕，但奇怪的是一点也不觉得痛。


羊男摇了摇头，想要用手电筒照看一下四周的情况，可是手电筒不见了，一定是跌下来的时候遗失的。

“搞什么东西啊！混蛋！”黑暗中传来一阵咒骂声。不是才一点十四分而已，怎么早了两分钟，混蛋。再爬上去重新来过。”

“对不起，实在不知到会这么黑暗，一不小心就掉下来了。”羊男说。“再说这洞这么的深，要我再爬上去一次也太过份了吧。”

“真是拿你没办法啊，混蛋。差一点就连垫子都来不及帮你放。这边一直准备你一点十六分才会掉下来的，混蛋。”

随后传来划火柴的声音，有人点燃了烛火，点蜡烛的是一位高个子的男人。虽然他的个子很高，但肩膀的高度只和羊男的一样而已。只是脸很长，好像麻花甜甜圈般一?thita;Φ鼐砥鹄吹摹?br&gt;

“还有，你这家伙，混蛋，有照规定带便当来吗？”麻花人说。

“没有带的话，就别怪我不客气了，混蛋。”

“带了带了，完全遵照指示。”羊男急忙回答。

“那么快点拿出来瞧瞧，混蛋，我的肚子饿死了”

羊男打开背包，拿出一个麻花甜甜圈来，交给麻花人。

“这、这、这是什么鬼东西啊？”麻花人看到后咒骂道。“故意带这种东西来嘲笑我的脸嘛，混蛋。”

“不，你误会了。”羊男擦着汗说。“只因我在甜甜圈店工作的关系，所谓中间没有洞的食物，就只有这种麻花甜甜圈啰！”


“你看这边，不要再提什么麻花了，混蛋。”麻花人说着在地上蹲了下来，扭弯的眼睛中流出眼泪。抽抽咽咽地哭了起来。“我就是长着这种脸，才得在这么黑暗的洞穴里当看门人啊，混蛋。”

“这可怎么办？好像说错话了。我所指的是扭绞形状的甜甜圈。”

“来不及了啦，混蛋。”麻花人哭着说。

羊男没有办法，又拿出一个扭绞形状的甜甜圈来，把扭在一起的部分分开来，拉直了以后交给麻花人。

“你看，真的没什么，没有骗你吧！请放心地拿去吃吧，好吃得很喔！”

麻花人接过去以后，一口接一口地吃了起来，但仍不停地啜泣着。


在麻花人吃着甜甜圈的时候，羊男向他借了蜡烛，在洞穴底部调查起来。空旷的洞底有一间大房间，里面摆设着麻花人的床和桌子。

“既然有看门人，某处应该要有门才对”羊男这么想着。“如果没有门的话，看门人也是多余的。”当羊男正这么思考着的时候，发现床的旁边开着一个横向的小洞。于是羊男就拿着蜡烛钻了进去。里面非常地黑暗，而且又弯弯曲曲的。

“真是的，要不是去年的十二月二十四日吃了甜甜圈的话，不就不会吃这些苦头了嘛。”羊男嘟嘟囔囔地自言自语。

钻进去大约十分钟之后，四周渐渐亮了起来，接着看见了洞口。洞的外面是一片光明，阳光普照。

“这真是怪事！掉进洞里的时候才刚过凌晨一点，天色不是应该还没亮才对吗？”羊男左思右想。

从洞口出来，外面是一片广阔的空地。空地的周围被高大的树木包围着，其他什么也看不到。天空中飘着白云，也听得到鸟叫声。


“那么，到了这里以后应该怎么做才好呢？书上只写着掉进洞里后，诅咒就可以破除。也不知道为什么还会遇到这些怪事。”羊男说。

羊男觉得肚子有点饿，于是坐了下来，拿出一个甜甜圈来吃。

正当羊男啃着甜甜圈的时候，背后传来“你好呀，羊男先生！”“你好啊！”的问候声。羊男一回头，看见那儿站了一对双胞胎女孩。其中一位穿着印有（208）号数字的衬衫，另外一位则穿着印有（209）数字的衬衫。


若不是有号码可以区别的话，这两位女孩子根本长得一模一样。

“嗨，你们二位。”羊男说。“要不要过来一起吃甜甜圈啊？”

“哇，太好了！”208那位女孩说。

“很好吃喔，因为都是我亲手作的。”羊男说。于是三个人排排坐在地上，津津有味地吃着甜甜圈。

“谢谢你的招待。”209说。

“第一次吃到这么好吃的甜甜圈。”208说。

“那可真是太好了。”羊男说。“对了，我受到了诅咒，请问你们知道破解的方法吗？我就是为了打听这件事才来到这里的。”

“好可怜啊！”208说。

“被诅咒是一件很严重的事情啊。”209说。

“严重得可怕啊！”羊男说着叹了一口气。

“那么去找海乌鸦夫人试试看怎么样？”209对208说。

“对呀，海乌鸦夫人说不一定会知道喔。”208对209说。

“那位夫人对于有关诅咒的事知道得非常详细。”209对208说。

“那么二位，能不能带我去找这位乌鸦夫人呢？”羊男说。

“不是乌鸦啦！”208说。

“是海乌鸦才对。”209说。

“因为乌鸦和海乌鸦是完全不同的。”208说。

“就是说嘛！”209说。

“抱歉抱歉。”羊男向208和209赔着不是。“能不能带我去看这位海乌鸦夫人呢？”


“当然没有问题啰！”208说。

“那就走吧！”209说。

双胞胎和羊男三个人一起在森林走着，双胞胎边走边唱着歌。


如果风是双胞胎，
吹向西也吹向东。
如果风是双胞胎，
吹向左也吹向右。


走了十多分钟，到了森林的尽头，前面是一望无际的大海。

“看见那边岩石上的小屋了吧，那就是海乌鸦先生的家。”209指着说。

“我们是不能踏出森林外面的。”208说。

“真是感谢万分！这样我就有救了。”羊男说。然后从背包中拿出麻花甜甜圈来，分给双胞胎一人一个。

“谢谢你，羊男先生。”208说。

“一定要顺利将诅咒解除喔！”209说。


前往海乌鸦夫人家的路非常难走。岩石被侵蚀地坑坑洞洞的，连像条路的地方都没有。再加上吹着强劲的海风，羊男只好紧紧地攀附在岩石上，不然就会被颳走了。

“海乌鸦夫人会飞所以没关系，真希望她也亲自来用走的试试看。”羊男嘟嘟囔囔地抱怨着。

尽管如此，羊男还是挣扎着爬到了顶点，然后敲了敲海乌鸦夫人家的门。

“什么人？是收报费的吗？”房子里传来一个宏亮的声音问。

“哦，不是。我是羊男……”羊男说。

“那个我并没有需要。”那应该是海乌鸦夫人的声音断然地说。

“没有什么奇怪的东西，麻烦请开门”

“真的不是收报费的吗？”

门突然碰一声地打了开来，海乌鸦夫人探出了头来。夫人的个头很高，喙的尖端看起来好像十字镐一样地尖。

“经双胞胎的介绍，所以来夫人这儿请教有关诅咒的详细事情。”羊男战战兢兢地说。要是被这像十字镐一样的大嘴在脑门上啄一下的话，不命丧当场才怪。

夫人怀疑地上下打量着羊男。“先进来吧，听不到你在说些什么。”

房子里真是乱得一塌糊涂。地板上积满了灰尘、桌子上沾着黏糊糊的调味料、垃圾桶眼看就要满出来了。

羊男来此之前所发生的事一一作了说明。


“这样就不妙啰！”海乌鸦夫人说。“你打从错误的出口出来了。”

“得回去重来一次才行。”

“这样也不太对。既然已经来了，就不必再回去了。”夫人左右摇晃着大嘴说。

“只要骑在我的背上，然后载你到能解开诅咒的地方去就行了。”“如果能够那样的话，就太高兴了！”羊男说。

“可是你看起来好像满重的呦！”海乌鸦夫人十分谨慎地说。

“我一点也不重，还不到四十二公斤呢。”羊男故意谎报，少说了三公斤。


“那这么办吧。”海乌鸦夫人说。“如果你帮我把房子打扫干净，我就带你去那个地方。”

“这没问题。”

可是，要完成海乌鸦夫人房子的扫除工作，必需花费相当多的时间。这里像是有好几个月没有打扫过一样。羊男把油腻腻的碗盘清洗乾净、擦桌子、用吸尘器清洁地板、洗刷毛巾，最后在将垃圾整理好拿去倒。全部做完后已是精疲力尽了。

“都是因为诅咒的关系，我才会这么倒霉。”羊男用夫人听不到的音量，嘟嘟囔囔地吐着苦水。

“哎呀哎呀，变得这么干净呀！”海乌鸦夫人满意地说。“至少要收拾成这个样子才像个家嘛！”

“那么就得带我去那个地方喔。”

“没问题，我会遵守约定的。好吧，骑到我的背上来吧。”


等羊男在背上骑好了以后，海乌鸦夫人一下子就飞上天去了。因为羊男是第一次体验飞行的滋味，他死命地抱住夫人的脖子不放。

“喂，干什么，好难受啊！不要这样勒住我的脖子，都快要不能呼吸了！”海乌鸦夫人斥责道。

“真是对不起。”羊男向海乌鸦夫人赔着不是。

从天上看下去，大海和山丘都尽收眼底。青葱的森林和碧蓝的大海一直延伸到天际，二者中间的带状地区则是纯白色的沙滩。景色十分优美。

“真是漂亮啊！”羊男说。

“有什么好大惊小怪的，每天看都觉得腻了。”海乌鸦夫人觉得有点无聊地回答。

海乌鸦夫人试了一下翅膀的状况，背着羊男在屋子的上空飞了好几圈以后，就在距离不到一百公尺远的草原上降落了。

“发生了什么事，夫人？是身体不舒服吗？”羊男担心地问。“身体没有什么不舒服啊，怎么？”海乌鸦夫人左右使劲地摇晃着脑袋说。“怎么可能会身体不舒服呢！在这一带，我可是以活力充沛出名的哩。”

“那为什么要在这个地方降落呢？”

“因为目的地就在这里呀！”夫人说。

“就这么一点路程，根本就用不着你背，即使自己走也很简单啊。”

“可是，若非如此，我的房子不就没人打扫了吗？”

“原来如此，算了算了。”

“而且，我又不曾说过路程很远。我只说由我背你飞过来不就得了之类的话。”

“唔，算了，就算是这样吧。”羊男实在无法同意，只好这么说。

海乌鸦夫人嘎呜嘎呜的笑着往天空飞去，朝家的方向回去了。


羊男环顾了一下四周，看见草原的正中央矗立着一棵大树，树干上挂着绳梯。因为没有什么其他的发现，羊男姑且先由梯子爬上去看看。

绳梯摇摇晃晃的，攀爬十分困难。羊男一面擦着汗，迅速地爬了三、四十段之后，听到由树枝间传来一个爽朗的声音说：“嗨，有何贵干？”

“对不起，我是为了被诅咒的事情来的，请问你知道有什么破除的方法吗？”羊男向着声音的来源方向说。

“啊！诅咒呀，哈哈哈，当然有啰。请到这边来。”那个声音说。


羊男站稳了脚步，然后拨开树枝走进去一看，有一间利用树洞搭建成的小屋。小屋的门口坐着一位麻花人，正用一把很大的剃刀在刮着胡子。

“怎么会？”羊男说。“你不是住在洞穴的底部吗？”

“错啰，那个人不是我哟，哈哈哈哈！”那个麻花人说。“他是我的哥哥。你瞧，我是向右扭的麻花人，哥哥则是向左扭的麻花人。哥哥很爱哭，又喜欢骂人，咈咈咈！”

右麻花人的眼睛向右，下巴朝左，一面嗤嗤地笑着一面熟练地刮着胡子。

“同是兄弟，性格看起来却完全不一样。”羊男感叹地说。

“告诉你，左与右，二者是完全相反的，咈咈咈咈！”右麻花人一面用剃刀刮着耳朵下面说。

“可是，刚才你说有关诅咒的事……”羊男说。

“没有什么可以告诉你的，嘿嘿嘿！”右麻花人说。“最好尝到更多被诅咒的苦头，嘿嘿嘿嘿！”

羊男生气地爬下树来。

“这里真是个让人讨厌的地方。”羊男说。“右麻花人和左麻花人根本就是同一个德性的家伙。还有，那个海乌鸦夫人也还真会为自己打算啊！”

羊男脑海中一片空白，茫然地看着路一直往前走。走了许久，看到一口美丽的泉水。羊男在那儿喝了水，右拿出一个甜甜圈出来吃。吃完甜甜圈以后，觉得很瞌睡，羊男于是躺在草地上睡一觉。


羊男醒来时，天已经黑了，天上闪烁着星光。风吹过发出咻咻的声音，有时还听到夹杂着狼嚎。

“这可怎么办？在这个不知名的地方迷了路，而诅咒又还没有解除。”羊男自言自语着。

“那个啊，我听到你在说话，是被诅咒的问题困扰着吧。”突然黑暗中有一个怯生生的声音说。

“是谁？你究竟在哪里？”羊男吓了一跳说。


“这个嘛，我连名字也没有。”这个很害羞的声音说。

羊男环顾了一下四周，但是在黑暗中什么也看不到。

“请不要四下搜寻我。”声音又说。“呃，真的是什么也不是的东西，很无趣的东西。”

“要不要出来一起吃甜甜圈呀？”羊男试着邀请说。“自己一个人吃太无聊了。”

“这个嘛，不知道甜甜圈是什么样的东西。真的要请我吃吗？”这个什么都不是说。“这样实在太不好意思了。”

“不要客气，我也只有甜甜圈而已。如果你不想见人的话，我就向后转，你趁那个时候过来吃就好了。”

“真是不好意思啊！”什么都不是说。“我的个子非常小，所以只要半个就够了。”

羊男将一个甜甜圈放在草地上，然后就转过身去。不久，听到有人鬼鬼祟祟溜过来的声音，悉悉窣窣地吃起甜甜圈来。

“好吃！真是好吃啊！”这个什么都不是说。“不可以回头看喔！”

“我不会回头的，可是有关诅咒的事，知道的话能不能告诉我？”羊男询问道。

“有关诅咒的事呀，嗯，咕喳咕喳，知道啊。”什么都不是说。“真是好吃，咕喳咕喳。”

“到什么地方去，才能解开诅咒呢？”羊男询问道。

“跳进那口泉水里去就可以了，咕喳咕喳，简单！”什么都不是说。

“可是我不会游泳哇！”

“不会游泳也不用怕。放心啦。总而言之，还真是好吃啊！咕喳咕喳”

羊男再也没有什么好不放心的了，走到泉水边往中间一跳，就一头栽了进去。然而在羊男跃入的同时，泉水突然间全部消失了。因此，羊男的脑袋咕咚地一声撞到了池底，撞得头昏眼花。


“哎呀呀，真是抱歉。”有人说。“万万没有想到会头朝下跳下来。”

羊男睁开眼睛，看见那儿站着一位身高大约一百四十公分的矮小老人。

“哎哟，痛死了！”羊男说。“你究竟是谁？”

“吾乃圣羊上人。”那老人和蔼地呵呵笑着说。

“呀，就是你向我下诅咒的吧？为什么做出这么没有道理的事呢？况且，我又没有做什么坏事，就一下子碰到这么多倒霉的事。还不止这些，不但全身精疲力尽，你看，头上还肿了一个大包。”羊男说着把头上的大包让圣羊上人看。

“哎呀，对不起对不起，真是抱歉啊！但是，这其中还有许多原因。”圣羊上人说。

“务必说来听听。”羊男生气地说。

“好啦好啦！”圣羊上人说。“请过来这边，有东西要给你看！”

圣羊上人快步地向洞穴的深处走去，羊男摇着头也从后面跟了过去。最后圣羊上人在一扇门前面停了下来，然后倏地一下把门打了开来。


“圣诞快乐！”大家一齐喊出来。所有的人都在房间里面。右麻花人和左麻花人、208和209、海乌鸦夫人、还有什么都不是。因为什么都不是的嘴角上还沾着甜甜圈屑，所以被认出来了。也看到了羊博士的身影。

房间里装饰着一棵很大的圣诞树，树下堆着用缎带包扎的礼物。

“这究竟是怎么一回事？为什么大家都在这里？”羊男吃惊地说。

“我们都在等你哪！”208说。

“一直都在等喔！”209说。

“这是特地为你准备的圣诞派对哟！”圣羊上人说。

“可是我是因为受到诅咒，这么说……”羊男说。

“是我施下诅咒，这样才能把你引到这里来啊！”圣羊上人说。

“这个方法才刺激，大家都觉得很兴奋。”

“好快乐呀！嘎呜嘎呜！”海乌鸦夫人说。

“真是有意思啊！混蛋。”左麻花人说。

“太愉快了，咈咈咈咈。”右麻花人说。

“真是美味啊，咕喳咕喳。”什么都不是说。

尽管羊男对被欺骗一事感到生气，但渐渐被屋子里快乐的气氛所感染。

“既然是这样，那就没有关系了。”羊男点着头说。

“羊男先生，来弹钢琴吧。”208说。

“钢琴不是弹得很棒嘛！”209说。

“这里有钢琴吗？”羊男问。

“当然有！当然有！”圣羊上人说着唰地一声把一块大布拉开，下面是一架有着羊式样装饰的纯白钢琴。“这可是特地为你制造的喔，请尽情地弹吧！”


这一天晚上，羊男感到非常地幸福。羊钢琴发出美妙的音色，脑海中优美的旋律也不断地浮现。

右麻花人和左麻花人合唱、208和209跳着舞、海乌鸦夫人嘎呜嘎呜叫着在房里飞跳着、圣羊上人和羊博士在比赛喝啤酒。什么也不是在地上快乐地滚来滚去。

然后大家一起切圣诞蛋糕来吃。“真好吃啊！咕喳咕喳。”什么也不是说着又吃了三块蛋糕。

“愿羊男的世界永远和平幸福。”圣羊上人合掌祈祷说。


醒来睁开眼睛时，羊男正躺在自己房间的床上。回想起来，一切都好像是在作梦一样。但是羊男相当清楚这些都不是梦。头上还没有消肿的大包、羊衣裳屁股部分沾的油渍，还有，原来那架破钢琴不见了，取而代之的是那架纯白色的羊钢琴。这些都是真实的事情。

窗外是一片银白色的世界，树枝上、信箱上、围墙上，都堆积着白雪。

当天下午，羊男去位于城镇另一头的羊博士家拜访，但是那儿该本没有羊博士的房子，只是一块空地。羊形状的树、门柱、铺路石等, 全部都消失了。

“我明明曾经两度遇见那些人嘛！”羊男心想。 “麻花人兄弟、208和209双胞胎、海乌鸦夫人、什么都不是、羊博士、还有圣羊上人。”这样想着想着，羊男不禁流下了眼泪。因为他们所做的一切都太感动了。

回到租屋的地方时，看到信箱里有一张画着羊图案的圣诞卡，上面写着：“愿羊男的世界永远和平幸福。”</span>